<resources>
    <string name="app_name">KPKhub</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="news">Новини</string>
    <string name="speciality">Спеціальності</string>
    <string name="courses">Підготовчі курси</string>
    <string name="campain">Вступна компанія</string>
    <string name="about">Про коледж</string>
    <string name="buy">Купити курсову/практичні</string>
    <!--News Title-->
    <string name="nTitle1">Вітаємо Кайдакова Владислава студента академічної групи М-11 із
        зайнятим І - им місцем у ЧЕМПІОНАТІ УКРАЇНИ</string>

    <string name="nTitle2">ВІТАЄМО Чемпіонів Спортивних ігор міста збаскетболу 3*3
        серед студентів закладів фахової передвищої освіти</string>

    <string name="nTitle3">ВІТАЄМО Чемпіонів Спортивних ігор міста з баскетболу 3*3
        серед студентів закладів фахової передвищої освіти</string>

    <string name="nTitle4">Нагородження бронзових призерів чемпіонату
        Коломийського району сезону 2022 - 2023 р.р.!!!</string>

    <string name="nTitle5">Студентська молодь Коломийського політехнічного фахового коледжу Національного університету
        «Львівська політехніка» вшанувала пам’ять Великому Кобзарю – символу боротьби за свободу!</string>

    <string name="nTitle6">Вітаємо збірну команду коледжу із зайнятим ІІІ - им місцем у
        ЧЕМПІОНАТІ КОЛОМИЙСЬКОГО РАЙОНУ З ФУТЗАЛУ</string>

    <string name="nTitle7">ВІТАЄМО Чемпіонів Спортивних ігор міста з волейболу
        серед студентів закладів фахової передвищої освіти</string>

    <string name="nTitle8">Вітаємо студента академічної групи А - 12 Петранюка Олега з зайнятим ІІ - им місцем,
        студента академічної групи  М - 11 Кайдакова Владислава з зайнятим ІІІ -
        ім місцем в ЧЕМПІОНАТІ УКРАЇНИ З ВІЛЬНОЇ БОРОТЬБИ серед кадетів U-17</string>


    <!--News Date-->
    <string name="nDate1">м. Полтава, 15-18 березня 2023 року. </string>
    <string name="nDate2">16 березня 2023 р. </string>
    <string name="nDate3">16 березня 2023 р.</string>
    <string name="nDate4">17 березня 2023 р.</string>
    <string name="nDate5">15 березня 2023 р.</string>
    <string name="nDate6">м. Коломия, 10 грудня 2022 року – 19 лютого 2023 року</string>
    <string name="nDate7">08 грудня 2022 р. </string>
    <string name="nDate8">м. Київ 25 - 27 листопада 2022 р.</string>
    <string name="title_activity_bells">BellsActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>


    <!--    ABOUT         -->
    <string name="about_main_desc">Коломийський політехнічний фаховий коледж Національного університету «Львівська політехніка» - сучасний вищий навчальний заклад, один з найстаріших закладів освіти на Прикарпатті.</string>
    <string name="history_desc">
Коломийський політехнічний фаховий коледж бере свій початок від дев’яностих років позаминулого століття, від часу, коли в Коломиї були закладені основи школи деревного промислу. Австрійський уряд своєю постановою від 15 листопада 1894 року дав їй офіційну назву “Цісарсько-королівська фахова школа деревного промислу”. Навчальний заклад, що взяв в основу своєї програми багаті традиції гуцульського деревного мистецтва, мав чотири фахові відділи: різьба фігурна і орнаментальна, столярство будівельне і меблеве, токарство по дереву, а також теслярство.
Починаючи з 1939 року школа була переведена в розряд фабрично-фахових і готувала в основному робітників з механічної обробки деревини, столярів і опоряджувальників.
В 1941 році школі повернуто її попередній статус, а в 1942 році відкрито ще 7 нових відділів: будівельний, стельмаський, безкоштовні автомати шевський, слюсарний, бляхарський, електромонтажний і годинникарський. В цей час реміснича школа отримала назву «Державна реміснича школа з українською мовою навчання в Коломиї». В ній було відкрито філію Львівської технічно-фахової школи – будівельний ліцей, який готував спеціалістів з архітектури та внутрішнього оформлення будівель.
26 січня 1945 року наказом Міністерства освіти УРСР № 89 від на базі ремісничої школи був створений Коломийський технікум механічної обробки деревини.
Наказом Міністерства деревообробної промисловості УРСР від 16.05.1991 року №32/120 Коломийський технікум механічної обробки деревини реорганізовано в Коломийський механіко-технологічний коледж.
Згідно наказу Міністерства освіти і науки України від 17.05.2000 року №139 Коломийський механіко-технологічний коледж перейменовано в Коломийський політехнічний коледж, враховуючи те, що здійснюючи підготовку фахівців з різних напрямків і спеціальностей, назва механіко-технологічний коледж вже не відображала реальних напрямків підготовки фахівців.
Відповідно до наказу Міністерства освіти і науки України від 22.01.2010 року № 33 створено відокремлений структурний підрозділ Коломийський політехнічний коледж Національного університету «Львівська політехніка».</string>

    <string name="kompany_text_1">
       • 14 липня 2022 року розпочато подання заяв для вступників на основі повної загальної середньої освіти (11-ти класів) та диплома кваліфікованого робітника!
    </string>
    <string name="kompany_text_2">
       • Такі вступники можуть подавати заяви: до 5 серпня (18.00) - для вступу за індивідуальною усною співбесідою; до 31 серпня (18.00) - для вступу за результатами НМТ(ЗНО).
    </string>
    <string name="kompany_text_3">
       • Інструкція щодо роботи з системою подання заяв в електронній формі https://vstup.edbo.gov.ua/files/Instrukciya_EK_FPO_BZSO_2022.pdf
    </string>
    <string name="kompany_text_4">
       • Консультаційну допомогу у створенні електронних кабінетів абітурієнтам надає коледж.
    </string>
</resources>