<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:orientation="vertical"
    android:layout_width="match_parent"
    android:padding="15dp"
    android:layout_height="match_parent">
    <TextView
        android:id="@+id/numberCard"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:text="01"
        android:gravity="center"
        android:textSize="20sp"
        android:textStyle="bold"
        android:textColor="#FF6B00"/>
    <TextView
        android:id="@+id/titleCard"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:text="«Облік і оподаткування»/ ОПП «Облік і оподаткування»"
        android:gravity="center"
        android:textSize="20sp"
        android:textStyle="bold"
        android:textColor="#ffffff"/>
    <TextView
        android:id="@+id/descCard"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="420dp"
        android:layout_marginTop="20dp"
        android:text="Інформація про спеціальність Освітньо-професійний ступінь − фаховий молодший бакалавр. Освітньо-професійна програма – Облік і оподаткування. Спеціальність – 071 Облік і оподаткування. Галузь знань – 07 Управління та адміністрування. Освітня кваліфікація – фаховий молодший бакалавр з обліку і оподаткування. Термін навчання: 2 роки 10 місяців – на основі базової загальної середньої освіти (після 9 класу). 1 рік 10 місяців – на основі повної загальної середньої освіти (після 11 класу) / ДКР. Форма здобуття освіти: денна, заочна. Академічні права випускників – здобуття освіти за: початковим рівнем (короткий цикл) вищої освіти; першим (бакалаврським) рівнем вищої освіти. «Облік і оподаткування» є комплексною спеціальністю, яка дає можливість фахівцеві працювати у двох напрямах: бухгалтерському обліку та оподаткуванні. Освітньо-професійна програма підготовки фахового молодшого бакалавра за спеціальністю 071 «Облік і оподаткування» сформована як оптимальне поєднання академічних та професійних вимог, орієнтована на формування у студентів компетентностей щодо обліку, контролю і оподаткування з акцентом на організацію облікового процесу, використання облікової інформації в управлінні підприємством з метою розв’язання типових виробничих завдань. В основі програми закладено інтегровану підготовку фахових молодших бакалаврів, що поєднує чітку практичну спрямованість навчання щодо бухгалтерського обліку, фінансового обліку та обліку в бюджетних установах, економіки підприємства, економічного аналізу, податкової системи, казначейської справи, бухгалтерської звітності підприємств. Фахівці з обліку і оподаткування сьогодні не тільки здійснюють традиційні облік, аналіз та контроль, а й впроваджують стратегічні заходи для підвищення ефективності розвитку підприємства в майбутньому, ведуть податковий облік з точки зору оптимізації податкових розрахунків та надають податкові консультації. Випускники можуть працювати на підприємствах різних організаційно-правових форм та форм власності на посадах, які вимагають володіння компетентностями згідно з Національною рамкою кваліфікацій та Національним Класифікатором України: Класифікатор професій (ДК 003:2010). Фахівець може займати первинні посади бухгалтера, касира-експерта, рахівника, ревізора, інспектора з інвентаризації, інспектора-ревізора. Жодне підприємство будь-якої форми власності на сьогоднішній день не може обійтися без послуг кваліфікованого фахівця з бухгалтерського обліку, адже всі вони зобов’язані вести бухгалтерську звітність, а всі інші види звітності (податкової, управлінської, статистичної, спеціальної) базуються саме на даних обліку. На сьогодні спеціальність «Облік і оподаткування» – це гарантія майбутнього працевлаштування за фахом та можливість успішного кар’єрного зростання."
        android:gravity="left"
        android:textSize="20sp"
        android:textStyle="bold"
        android:textColor="#ffffff"/>
</LinearLayout>